---
title: Pilihan tepat untuk desainer dan pengguna desktop
banner:
  title : "Pilihan tepat untuk desainer<br>dan pengguna desktop"
  image : "images/mockup.webp"
  content : "Distribusi dengan glibc/musl libc berdasar pada void linux. Menggunakan runit init, KDE lingkungan desktop, pembaruan stabil rilis bergulir dan sumber daya yang efisien."
  button:
    enable : true
    label : "Unduh OS"
    link : "os/download"

feature:
  enable : true
  title : "Profesional & Produktif"
  feature_item:
    - name: "KDE Plasma"
      icon : "fas fa-desktop"
      content: "Lingkungan destop yang ringan, mudah, dan handal. Didukung dengan aplikasi KDE seperti Elisa & KDE Connect."

    #- name: "Wayland"
      #icon: "fas fa-infinity"
      #content: "Protokol komunikasi yang lebih sederhana, modern dan aman. Sesi utama display server dan pengganti X11."

    - name: "XBPS"
      icon: "fas fa-cubes"
      content: "Paket manajer yang ringan dan cepat. Serta dukungan perangkat lunak yang stabil dan terbarukan (Rilis bergulir)."

    - name: "Musl libc"
      icon: "fas fa-bolt"
      content: "Pustaka C modern yang mengutamakan efisiensi sumber daya. Proses render dan kompilasi semakin cepat."

    - name: "Runit init"
      icon : "fas fa-snowflake"
      content: "Keamanan lebih baik dengan runit karena PID1 harus sederhana, minimalis, stabil dan bebas dari systemd."

    - name: "Vulkan API"
      icon : "fas fa-gamepad"
      content: "Vulkan menargetkan performa tinggi untuk 3D grafis dengan penggunaan CPU dan GPU yang lebih seimbang."

    - name: "PipeWire"
      icon : "fas fa-play-circle"
      content: "Pemutaran multimedia dengan minimal latensi dan dukungan aplikasi berbasis PulseAudio, JACK, ALSA & GStreamer."

    - name: "ZRAM"
      icon : "fas fa-memory"
      content: "RAM virtual terkompresi dengan tingkat I/O disk yang rendah dan penambahan ruang memori 25% lebih dari RAM fisik."

    - name: "Plasma Vault"
      icon : "fas fa-shield-alt"
      content: "Solusi enkripsi yang terintegrasi dengan plasma untuk menyimpan direktori berkas rahasia dengan berbagai format."

    - name: "LTS Kernel"
      icon : "fas fa-server"
      content: "Opsi tambahan dengan kernel LTS yang stabil, pembaruan minor, perbaikan keamanan dan dukungan lebih lama."

    - name: "Komunitas"
      icon : "fas fa-user-friends"
      content: "Berbagi inspirasi, gotong royong dan bertujuan untuk mensosialisasikan perangkat lunak terbuka."

    - name: "Perlengkapan Desain"
      icon : "fas fa-pen-nib"
      content: "Perangkat lunak untuk ilustrasi, animasi, fotografi, font dan game kreator. Google fonts sudah termasuk. (*studio)"

    - name: "Dukungan Instalasi"
      icon : "fas fa-headset"
      content: "Layanan untuk memasang OS hingga selesai oleh tenaga ahli. Hubungi kami melalui telegram atau surel. (*studio)"

service:
  enable: true
  service_item:
    - title: "Ilustrasi dan lukis digital"
      images:
        - "images/service-illustration.webp"
      content: "LangitKetujuh terdapat aplikasi Inkscape untuk pengolah vektor, GIMP pengolah raster dan Krita untuk lukis digital. Selain itu terdapat plugin GMIC-QT sebagai framework pemroses gambar."
      button:
        enable: true
        label: "Lebih detail"
        link: "screenshot/illustration-and-digital-paint"

    - title: "Animasi 2D/3D penuh fitur"
      images:
        - "images/service-animation.webp"
      content: "Kreasi animasi 2D dan 3D dapat menggunakan Blender3D. Animasi vektor menggunakan Synfig Studio dan OpenToonz animasi frame per frame yang kaya fitur namun mudah digunakan secara bersamaan."
      button:
        enable: true
        label: "Lebih detail"
        link: "screenshot/full-featured-2d-3d-animation"

    - title: "Font kreator dan Google Fonts"
      images:
        - "images/service-font-maker.webp"
      content: "Lebih dari 1200+ font dari Google Fonts (studio) sudah terpasang dan dapat digunakan untuk keperluan ilustrasi, branding, projek desain UI secara bebas. Serta terdapat FontForge untuk membuat font dengan berbagai typeface."
      button:
        enable: true
        label: "Lebih detail"
        link: "screenshot/font-creator-dan-google-fonts"

    - title: "Mesin game 2D/3D multiplatform"
      images:
        - "images/service-game-maker.webp"
      content: "Godot multi platform pembuat game 2D/3D. Menyediakan banyak tools yang komprehensif dan dapat mengeksport ke platform desktop (Windows, Linux & MacOS), platform mobile (Android & IOS) dan web (Html5)."
      button:
        enable: true
        label: "Lebih detail"
        link: "screenshot/game-engine-2d-3d"

    - title: "Penerbitan desktop dan desain tata letak"
      images:
        - "images/service-desktop-publishing.webp"
      content: "Scribus sebagai aplikasi penerbitan desktop utama. Dirancang untuk tata letak, penyusunan huruf dan persiapan pengaturan gambar berkualitas profesional."
      button:
        enable: true
        label: "Lebih detail"
        link: "screenshot/layout-and-desktop-publishing"

    - title: "Fotografi dan manajemen gambar"
      images:
        - "images/service-photography.webp"
      content: "RawTherapee didesain khusus untuk berkas RAW yang kompatibel dengan format kamera DSLR, JPG dan TIFF. Digikam untuk mengatur seluruh koleksi gambar, membuat album dan membuat katalog."
      button:
        enable: true
        label: "Lebih detail"
        link: "screenshot/photography-and-image-management"

    - title: "Audio dan Video non-linear editing"
      images:
        - "images/service-audio-video.webp"
      content: "Audacity sebagai aplikasi pengoreksi suara tertentu. OBS Studio sebagai perekam desktop. SoundKonverter sebagai konverter audio. Dukungan Jack dengan Cadence dan Carla."
      button:
        enable: true
        label: "Lebih detail"
        link: "screenshot/audio-and-video-non-linear"

    - title: "CAD dan menggambar mekanik"
      images:
        - "images/service-cad-mechanic.webp"
      content: "FreeCAD program khusus 3D dengan sistem parametrik. LibreCAD sebagai perancang gambar teknis (CAD) kompleks untuk gambar 2D."
      button:
        enable: true
        label: "Lebih detail"
        link: "screenshot/cad-and-mechanical-drawing"

    - title: "LibreOffice perlengkapan perkantoran"
      images:
        - "images/service-office.webp"
      content: "LibreOffice merupakan paket perangkat lunak bebas untuk perlengkapan perkantoran yang lengkap. Seperti membuat booklet, skripsi, disertasi. Presentasi dan pelaporan perhitungan dengan database."
      button:
        enable: true
        label: "Lebih detail"
        link: "screenshot/professional-office-suite"

testimonial:
  enable: true
  title: "Apa Kata Mereka?"
  testimonial_item:

    - quote: "Sistem operasi yang powerfull untuk desainer, full support dari CS, rendering cepat, font sudah terinstall free komersil, sudah ada tool export untuk inkscape yang lengkap dan banyak lagi keunggulan lainnya."
      icon: "fas fa-quote-left"
      clientThumb: images/client/muhammad-nur-halim.webp
      clientName: Muhamad Nur Halim
      clientDesignation: Hands on, Freelancer.

    - quote: "Belum lama pakai, namun sudah terasa performanya ringan dan cepat. Tentunya tidak perlu banyak install aplikasi yang harus diunduh dan dipasang karena sudah tersedia siap pakai."
      icon: "fas fa-quote-left"
      clientThumb: images/client/dimas-nirwan.webp
      clientName: Dimas B. Nirwandhani
      clientDesignation: DIMM Komputer, PC Builder.

    - quote : "Selain multimedia, LangitKetujuh juga sangat ideal untuk digunakan oleh software engineer dan data scientist. Menurut kami mereka telah mengupayakan distro linux yang well crafted dan layak mendapatkan apresiasi."
      icon: "fas fa-quote-left"
      clientThumb : images/client/setia-budi.webp
      clientName  : Setia Budi
      clientDesignation: Indonesia Belajar, FLOSS Youtuber.

    - quote : "Hal yang paling terasa yaitu ketika saya mencoba di laptop dengan posisi sudah terpasang LangitKetujuh, kipas nyaris tidak terdengar. Berbeda dengan GNU/Linux yang saya gunakan sebelumnya yang suhunya kurang stabil."
      icon: "fas fa-quote-left"
      clientThumb : images/client/adi-setiawan.webp
      clientName  : Adi Setiawan
      clientDesignation: Youtuber Review GNU/Linux.

    - quote: "MasyaAllah super. Memang cocok banget untuk Desainer OS LangitKetujuh ini. Semoga Allah senantiasa berikan keberkahan dan kemudahan untuk mengembangkan OS ini & serta menjadi ladang dakwah islam."
      icon: "fas fa-quote-left"
      clientThumb: images/client/azis-haditama.webp
      clientName: Azis Haditama
      clientDesignation: Imar Graphic, Freelancer.

    - quote : "Apik! OS paling fungsional untuk urusan multimedia. Memory dan CPU usage yang bisa super efisien, baik ketika baru dihidupkan maupun sudah melakukan banyak program. Saya suka semua aspek LangitKetujuh ini."
      icon: "fas fa-quote-left"
      clientThumb : images/client/rahmat-ramadhan.webp
      clientName  : M. Rahmat Ramadhan
      clientDesignation: Mahasiswa.

sponsor_logo_slider:
  enable: true
  title: "Disponsori oleh:"
  sponsor_logo_slider_item:

    - logo: "images/partner/somedigit.webp"
      URL: "#"
    - logo: "images/partner/somedigit.webp"
      URL: "#"
    - logo: "images/partner/somedigit.webp"
      URL: "#"
    - logo: "images/partner/somedigit.webp"
      URL: "#"

client_logo_slider:
  enable: true
  title: "Mitra media dan komunitas:"
  client_logo_slider_item:

    - logo: "images/partner/mentari-umsida.webp"
      URL: "https://mentariumsida.com"
    - logo: "images/partner/abu-zaid.webp"
      URL: "https://www.youtube.com/channel/UCMLux3D4kfAtHATlUMSHYAw/videos"
    - logo: "images/partner/vectara.webp"
      URL: "https://vectara.id"
    - logo: "images/partner/bisaweb.site.webp"
      URL: "#"
    - logo: "images/partner/mentari-umsida.webp"
      URL: "https://mentariumsida.com"
    - logo: "images/partner/abu-zaid.webp"
      URL: "https://www.youtube.com/channel/UCMLux3D4kfAtHATlUMSHYAw/videos"
    - logo: "images/partner/vectara.webp"
      URL: "https://vectara.id"
    - logo: "images/partner/bisaweb.site.webp"
      URL: "#"

screenshot:
  enable : true
  title: "Ciptakan pengalaman perangkat lunak terbuka bersama LangitKetujuh"
  image: "images/screenshot.svg"

call_to_action:
  enable : true
  title: "Siap menjadi Profesional"
  image: "images/footer-pro.webp"
  content: "Kami telah mengoptimasi pemilihan sistem yang lebih baik dan menyesuaikan aplikasi sesuai kebutuhan spesifik. LangitKetujuh GNU/Linux akan membantu Anda menjadi desainer yang tangguh dengan perangkat lunak terbuka."
  button:
    enable: true
    label: "Unduh OS"
    link: "os/download"

---
